{"data":[{"question":" A rendszer bonyolultságát az elemek tulandonságával tudjuk mérni.","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Miben különbözik  a szervezet a rendszertől?","type":"checkbox","options":["\t A rendszernek nem kell, hogy legyen vezetője","\t A szervezet abban több a rendszertől, hogy a működése emberi cselekvések sorozatán keresztül megy végbe valamely cél elérésére.","\t  A szervezet főként szabályzott, a rendszer lehet csak szabályozó.","\t A szervezetnek nem kell, hogy legyen vezetője"],"answers":["\t A rendszernek nem kell, hogy legyen vezetője","\t A szervezet abban több a rendszertől, hogy a működése emberi cselekvések sorozatán keresztül megy végbe valamely cél elérésére."]},{"question":" Jelölje meg az IGAZ állításokat: ","type":"checkbox","options":["\t A küldetés határozása alapján a vállalat kidolgozza mit kell teljesíteni a vállalatnak a nyereségesség, a hatékony működés, a versenyben maradás érdekében.","\t Közvetlen irányítási célok pl. egy új informatikai rendszer bevezetése.","\t A vállalatok alapvető célja elérésének eszköze a stratégiai vezetés.","\t  A vállalati célhierarchia legfelső szintjén a vállalat távlati céljai fogalmazódnak meg.","\t  A távlati célokból vezethetők le az operatív működési célok."],"answers":["\t A küldetés határozása alapján a vállalat kidolgozza mit kell teljesíteni a vállalatnak a nyereségesség, a hatékony működés, a versenyben maradás érdekében.","\t Közvetlen irányítási célok pl. egy új informatikai rendszer bevezetése.","\t A vállalatok alapvető célja elérésének eszköze a stratégiai vezetés."]},{"question":" A rendszerek elszigeteltek, csak önmagukban léteznek.","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" A rendszer komplexitása - bonyolultsága - az elemek és a kapcsolatok számának függvénye.","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Mi jellemző a rendszert alkotó elemekre? ","type":"checkbox","options":["\t Két vagy több elem között, vagy az elemek különböző állapotai között kölcsönhatáspk, összefüggések állhatnak fent.","\t A vizsgált rendszer legkisebb részei, amelyek szerkezete az adott vizsgálat szempontjából nem releváns.","\t A rendszerelemek rendelkeznek egy sor tulajdonsággal és állapottal.","\t  A rendszer elemei önmagukban nem viselkedhetnek rendszerként.","\t  Az elemek között kapcsolat van, ami azt jelenti, hogy minden elem minden elemhez kapcsolódik."],"answers":["\t Két vagy több elem között, vagy az elemek különböző állapotai között kölcsönhatáspk, összefüggések állhatnak fent.","\t A vizsgált rendszer legkisebb részei, amelyek szerkezete az adott vizsgálat szempontjából nem releváns.","\t A rendszerelemek rendelkeznek egy sor tulajdonsággal és állapottal."]},{"question":" Melyek az információs rendszerek összetevői? ","type":"checkbox","options":["\t Adatok, információk.","\t Az adatokkal kapcsoaltos információs események. ","\t Erőforrások","\t  piaci környezet","\t  A vállalat partnerei."],"answers":["\t Adatok, információk.","\t Az adatokkal kapcsoaltos információs események. ","\t Erőforrások"]},{"question":" Adja meg, milyen előnyökkel járhat egy számítógéppel támogatott IR rendszer bevezetése a vállalatoknál? ","type":"checkbox","options":["\t A tervezési és gyártási ciklusok lerövidülnek.","\t Jobb minőségű termékek előállítása, szolgáltatások megvalósítása valósulhat meg.","\t A döntési folyamat időben történő lerövidülése a döntések automatizálásával.","\t A válallat előnyösebb versenyhelyzetbe kerülhet.","\t  Csökken a termelékenység."],"answers":["\t A tervezési és gyártási ciklusok lerövidülnek.","\t Jobb minőségű termékek előállítása, szolgáltatások megvalósítása valósulhat meg.","\t A döntési folyamat időben történő lerövidülése a döntések automatizálásával.","\t A válallat előnyösebb versenyhelyzetbe kerülhet."]},{"question":" Minek a rövidítése az UP?","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Mit jelent a rendszer komplexitása? ","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Az alábbi kódolási formák közül melyek kapcsolódnak az üzenetküldés folyamatához?","type":"checkbox","options":["\t forráskódolás","\t csatornakódolás","\t  programozás"],"answers":["\t forráskódolás","\t csatornakódolás"]},{"question":" Válassza ki az alábbiak közül az informatika forradalmának 5 mérföldkövét!","type":"checkbox","options":["\t Számítógép","\t A könyvnyomtatás","\t Az írásbeliség kialakulása.","\t AZ elektronikus hírközlés","\t A beszéd megjelenése","\t  A lukkyárta feltalálása","\t  A mobilkommunikáció","\t  A mechanikus számológépek megjelenése","\t  Az ember megjelenése","\t  Az internet létrejötte"],"answers":["\t Számítógép","\t A könyvnyomtatás","\t Az írásbeliség kialakulása.","\t AZ elektronikus hírközlés","\t A beszéd megjelenése"]},{"question":" ?","type":"text","options":"\tA ciklikus kódok elmélete a #*kódvektorok# elvén alapul."},{"question":" Melyik HAMIS? A rendszer vizsgálatának alapvető szempontjai: ","type":"checkbox","options":["\t  Ki hozta létre a rendszert?","\t  Ki a vezetője?","\t Hogy viselkedik a rendszer?","\t Milyen kölcsönhatások - anyag, energia, információ ... - figyelhetőek meg a rendszer működése során?","\t A rendszer szerkezete.","\t Mi a rendszer rendeltetése?","\t Mi a rendszer célja, milyen funkciói, feladatai vannak?"],"answers":["\t  Ki hozta létre a rendszert?","\t  Ki a vezetője?"]},{"question":" Adja meg az alábbi feltételek matematikai meghatározását:","type":"text","options":"\t1, A hibafelismerés Hamming-feltétele: #*dmin = h + 1# 2, A hibajavítás Hamming-feltétele: #*dmin = 2h + 1#"},{"question":" Melyik állításokat tartja helyesnek? ","type":"checkbox","options":["\t A kibernetika a gépek működésével foglalkozik.","\t A kibernetika a rendszerek irányításával foglalkozik.","\t A kibernetika ember-gép rendszerek működésével foglalkozik.","\t A kibernetika a számítógépes vezérléssel foglalkozik.","\t  A kibernetika a körülöttünk lévő események értelmezésével foglalkozik."],"answers":["\t A kibernetika a gépek működésével foglalkozik.","\t A kibernetika a rendszerek irányításával foglalkozik.","\t A kibernetika ember-gép rendszerek működésével foglalkozik."]},{"question":" Milyen eredetű szó a kibernetike?","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Mit értünk a rendszer környezetén? ","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Ki mondta? \"Az egész több mint a részek összege.\"","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Mi jellemző a rendszerekre? ","type":"checkbox","options":["\t A rendszer szempontjából az elemek általános tulajdonságai a fontosak.","\t A rendszer alkotóelemei egymással dinamikus kölcsönhatásban állnak.","\t  A rendszer belső kapcsoaltrendszere nem változik","\t  A rendszer elemei önmagukban nem viselkedhetnek rendszerként"],"answers":["\t A rendszer szempontjából az elemek általános tulajdonságai a fontosak.","\t A rendszer alkotóelemei egymással dinamikus kölcsönhatásban állnak."]},{"question":" A modulban megismert tématerületek segítségével adja meg, minek a rövidítse az IR?","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Melyik állítások IGAZak az UML-re?","type":"checkbox","options":["\t Öt modellnézet definiált.","\t Az OMG(Object Management Group) konzorcium szabványkétn fogadja el","\t Grafikus jelölésrendszer.","\t  Megadja a fejlesztési tevékenységek végrehajtásának menetét.","\t  De jure szabvány."],"answers":["\t Öt modellnézet definiált.","\t Az OMG(Object Management Group) konzorcium szabványkétn fogadja el","\t Grafikus jelölésrendszer."]},{"question":" A rendszer bonyolultságát a kapcsolatain keresztül tudjuk mérni. ","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Melyik szofverfolyamat modellre illenek az alábbi állítások? A modellben a fejlesztés lépései, a fázisok meglehetpsen mereven, lépcsőzeteses formában épülnek egymásra. Egy fázis csak akkor indítható el, ha a megelőző fázis már lezárult. A kezdeti lépések problémái, hiányosságai csak sokkal késpbbi fázisok során derülnek ki.","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Adja meg, melyek az információs rendszerre jellemző tulajdonságok! (2 kérdés összegyúrva)","type":"checkbox","options":["\t Feladata az adatok összegyűjtése, tárolása, feldolgozása, továbbítása, rendezése.","\t Rövidítése: IR.","\t  Az információs rendszer nem csak információkkal dolgozik.","\t Információs rendszerek működtetése lehet manuális.","\t Információs rendszerek célja a vállalati működés hatékony támogatása.","\t  Információs rendszerek célja a profit előállítása.","\t  Információs rendszerek működtetése csak számítógéppel támogatott lehet."],"answers":["\t Feladata az adatok összegyűjtése, tárolása, feldolgozása, továbbítása, rendezése.","\t Rövidítése: IR.","\t  Az információs rendszer nem csak információkkal dolgozik.","\t Információs rendszerek működtetése lehet manuális.","\t Információs rendszerek célja a vállalati működés hatékony támogatása."]},{"question":" A rendszervizsgálatok során elvégezendő feladatok: ","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Az első tranzakció feldolgozó rendszerek időszakában a vállalatok a funkcionális területek (funkciók) mentén szerveződtek.","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" A szoftverfejlesztési folyamat jól definiált, különálló lépésekre, un. fázisokra bontja a végrehajtás menetét. A fejelsztési lépések vágrehajtási sorrendjét különböző grafikus modellező nyelvek, mint például az UML írják le.","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Melyek a rendszerszemléletű vizsgálat jellemzői? ","type":"checkbox","options":["\t \"egészként\" kezeljük a problémákat","\t  átlátható részekre bontjuk a rendszert","\t bonyolult rendszereket egyszerűsítünk","\t  nem foglalkozunk a részekkel, csak az egésszel","\t  Mindig betartjuk a Shannon-törvényeket"],"answers":["\t \"egészként\" kezeljük a problémákat","\t  átlátható részekre bontjuk a rendszert","\t bonyolult rendszereket egyszerűsítünk"]},{"question":" A szabályzókörben melyik összetevőre (sszervre) jellemző ez a meghatározás: -> bemenő jele a beállítójel vagy a vezetőjel?  ","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Milyen hatásláncú folyamat a vezérlés? ","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Melyek a rendszerek vizsgálati módszerei? ","type":"checkbox","options":["\t Modellmódszer","\t Feketedoboz módszer.","\t  Kérdőíves módszer","\t  Megnézzük a paramétereit a katalógusban","\t  Fehérdoboz módszer.","\t  A rendszer feldarabolása","\t  Laboratóriumi módszer."],"answers":["\t Modellmódszer","\t Feketedoboz módszer."]},{"question":" Definiálja a vezetés fogalmát!  ","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" A kódolás célja lehet: ","type":"checkbox","options":["\t tárolás","\t feldolgozás","\t továbbítás","\t titkosítás","\t  forráskeresés","\t  ismertetés"],"answers":["\t tárolás","\t feldolgozás","\t továbbítás","\t titkosítás"]},{"question":" Mi a szerepe a rendszer-interfésznek?  ","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" A vállalatok működésének szemszögéből az integráció:  ","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" A rendszer... : ","type":"checkbox","options":["\t egymással kapcsolatban álló, közös tulajdonságokkal bíró elemek együttese.","\t elemei egymással kölcsönhatásban állnak.","\t  határa mindig ismert, előre megadott.","\t  elemei önmagukban nem viselhetnek rendszerként"],"answers":["\t egymással kapcsolatban álló, közös tulajdonságokkal bíró elemek együttese.","\t elemei egymással kölcsönhatásban állnak."]},{"question":" Mit ért üzleti folyamat alatt? ","type":"checkbox","options":["\t Olyan tevékenységsort, amely egy vagy több bemeneti komponens hatására a fogyasztó számára értéket jelentő kibocsátást eredményez.","\t Azokank a tevékenységeknek az összessége, amelyek meghatározott inputokból a szervezeti céloknak megfelelően az elvárt outputot, kibocsátást eredményezik","\t  Nagyobb távlatoknak számításokon alapulú előrejelzése.","\t  Az a folyamat, amelyben meghatározzuk, hogy a vizgált informatikai rendszer...."],"answers":["\t Olyan tevékenységsort, amely egy vagy több bemeneti komponens hatására a fogyasztó számára értéket jelentő kibocsátást eredményez.","\t Azokank a tevékenységeknek az összessége, amelyek meghatározott inputokból a szervezeti céloknak megfelelően az elvárt outputot, kibocsátást eredményezik"]},{"question":" Az IR rendszerek működtetése lehet számítógéppel támogatott. A számítógéppel támogatott információs rendszereket nevezzük informatikai rendszereknek.","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" A modellező nyelv: ","type":"checkbox","options":["\t A kommunikáció alapja a megrendelő és a fejlesztp csoport között, a fejlesztő csoport tagjai között","\t Jelölésrendszer (általános grafikus), amellyel leírjuk a rendszert, rendszertervet a fejlesztés során","\t  Valamely leíróeszköt számítógépes alkalmazását segítő szoftver."],"answers":["\t A kommunikáció alapja a megrendelő és a fejlesztp csoport között, a fejlesztő csoport tagjai között","\t Jelölésrendszer (általános grafikus), amellyel leírjuk a rendszert, rendszertervet a fejlesztés során"]},{"question":" A szoftverfejlesztési módszertan:","type":"checkbox","options":["\t Ritkán jelennek emg tiszta, ideális formában","\t Útmutatást ad a csoportmunka irányítására.","\t  A modellválasztás független a fealdat jelelgétől."],"answers":["\t Ritkán jelennek emg tiszta, ideális formában","\t Útmutatást ad a csoportmunka irányítására."]},{"question":" Mi a különbség a Hartley és Shannon felvetése között?","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Mit tekintünk a szabályozástechnika első írott dokumentumának?","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Mit jelent a \"milieu intérieur\" fogalom?","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Az entrópiafüggvény szakadásos.","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Válassza ki az alábbiak közül a rendszer meghatározását!","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Mi a különbség a rendszerelmélet és a rendszerszemlélet között?","type":"text","options":"\tA rendszerelmélet egy #*interdiszciplináris tudomány#, a rendszemszemlélet pedig egy #*gondolkodásmód#."},{"question":" Mit jelent a rendszer leírása?","type":"text","options":"\telemek #*meghatározása# elemek #*közötti kapcsolatok# meghatározása"},{"question":" Mi az artifact?","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Jelölje meg az IGAZ állításokat!","type":"checkbox","options":["\t A mikrokörnyezetbe beletartoznak azok a környezeti tényezők, amelyek a vállalat tevékenységével szoros, közvetlen kölcsönhatásban vannak.","\t A vállalat környezete tágabb értelemben, ami a vállalat határain kívül van.","\t  A makro környezet elemeire a vállalkozás tevékenysége jelentős hatással bír.","\t  Makro környezet a vállalat körvetlen környezete, amely meghatározza a vállalat piacai jelenlétét.","\t  A makro környezet elemei a szállítók, vevők, állam."],"answers":["\t A mikrokörnyezetbe beletartoznak azok a környezeti tényezők, amelyek a vállalat tevékenységével szoros, közvetlen kölcsönhatásban vannak.","\t A vállalat környezete tágabb értelemben, ami a vállalat határain kívül van."]},{"question":" Adja meg, melyeket tekinthetjük információs rendszernek!","type":"checkbox","options":["\t Kockás füzetben vezetett kiadások.","\t Papíron vezetett munkaidő nyilvántartások.","\t e-leckekönyv","\t  A rendszer és irányítás jegyzet"],"answers":["\t Kockás füzetben vezetett kiadások.","\t Papíron vezetett munkaidő nyilvántartások.","\t e-leckekönyv"]},{"question":" Jelölje meg, melyek a jó minőségű, hasznos információ főbb ismérvei:","type":"checkbox","options":["\t Időszerű kell, hogy legyen, ami azt jelenti, hogy tükröznie kell az aktuális eseményeket.","\t Alapul szolgál a vállalat információs rendszeréhez.","\t Könnyen elérhetpnek, kell, hogy legyen.","\t Hibamentes legyen.","\t  Csak a vállalat belső környezetéből származhatnak."],"answers":["\t Időszerű kell, hogy legyen, ami azt jelenti, hogy tükröznie kell az aktuális eseményeket.","\t Alapul szolgál a vállalat információs rendszeréhez.","\t Könnyen elérhetpnek, kell, hogy legyen.","\t Hibamentes legyen."]},{"question":" A TPS rendszerek a....","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" ?","type":"text","options":"\tA rendszer az #*elemek# és az elemekre érvényes #*törvényszerűségek# határozzák meg."},{"question":" A kibernetika melyik módszerére jellemző a rendszerek be- és kimeneti jeleinek összehasonlításából következtetni a belső működtetésükre?","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Jelölje be az alábbiak közül azokat, amelyek NEM a szabályozási folyamathoz kapcsolódnak!","type":"checkbox","options":["\t bevezető jel","\t visszajelzés","\t folyamatos jel","\t utasítójel","\t indítójel","\t  vezetőjel","\t  alapjel","\t  beavatkozó jel","\t  rendelkező jel"],"answers":["\t bevezető jel","\t visszajelzés","\t folyamatos jel","\t utasítójel","\t indítójel"]},{"question":" Az alábbiak kizül melyik elem NEM tartozik a Shannon-Weaver féle kommunikációs modellhez?","type":"checkbox","options":["\t csatornafelügyelő","\t feldolgozó modul","\t entrópia generáló","\t küldő","\t  vevő","\t  üzenet fogadója","\t  adó","\t  csatorna"],"answers":["\t csatornafelügyelő","\t feldolgozó modul","\t entrópia generáló","\t küldő"]},{"question":" Adja meg az irányítás általános folyamatának tevékenységeit!","type":"text","options":"\t1. Információk gyűjtése az irányított folyamatról: #*érzékelés# 2. Az információk feldolgozása:   #*ítéletalkotás# 3. Az ítéletalkotás eredményétől függő döntés:   #*rendelkezés# 4. A folyamat jellemzőinek megváltoztatása a kívánt cél elérése érdekében:   #*beavatkozás#"},{"question":" Az adat az információ jellel kifejezett formulája. IGAZ-e az állítás?","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Mi a fekete doboz-módszer?","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Az első tranzakció feldolgozó rendszerek időszakában a vállalatok a folyamatok mentén szerveződtek.","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Szoftvertervezési módszerek:","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Az alábbi meghatározások közül melyek IGAZak az információra?","type":"checkbox","options":["\t Az információ új ismeret","\t az információ értelmezett és feldolgozott adat.","\t  Az információ a világban végbement történések kivonata.","\t  Az információ a sajtóhír","\t  Az információ azonos az adattal"],"answers":["\t Az információ új ismeret","\t az információ értelmezett és feldolgozott adat."]},{"question":" Minek a rövidítése az ERP?","type":"checkbox","options":["\t Enterprise resource planning","\t  Enterprise resource product","\t  Enterprise reverse planning","\t  Enterprise reverse programming"],"answers":["\t Enterprise resource planning"]},{"question":" Melyik állítások IGAZak a RUP/UP módszertanra?","type":"checkbox","options":["\t A módszertanban definiált modellek írják le a szoftvertermék különböző nézeteit","\t a szoftverfejlesztés teljes életciklusát lefedi.","\t De facto szabvány. // maybe","\t  A fejlesztés kerete egy egy négydimenziós modell.","\t  Van saját jelölésrendszere."],"answers":["\t A módszertanban definiált modellek írják le a szoftvertermék különböző nézeteit","\t a szoftverfejlesztés teljes életciklusát lefedi.","\t De facto szabvány. // maybe"]},{"question":" Jelölje meg az IGAZ állításokat!","type":"checkbox","options":["\t Az információáramlás kétirányú.","\t Az anyagáramlással ellentétes irányú információáramlási folyamatok vagy megelőzik az anyagáramlást kísérő folyamatokat vagy az anyagáramlást követően zajlanak le.","\t Az anyagáramlást követően lezajló információáramlási folyamatok  pl. számlázás folyamata","\t  A vállalatokat a rendszerszemlélet és az áramlási folyamatok tükrében zárt rendszernek tekintjük.","\t  Az anyagáramlás két irányban halad, egyik tipikus irány a beszállítótól a vevő felé"],"answers":["\t Az információáramlás kétirányú.","\t Az anyagáramlással ellentétes irányú információáramlási folyamatok vagy megelőzik az anyagáramlást kísérő folyamatokat vagy az anyagáramlást követően zajlanak le.","\t Az anyagáramlást követően lezajló információáramlási folyamatok  pl. számlázás folyamata"]},{"question":" Szoftverfejlesztési módszertan, modell: ","type":"checkbox","options":["\t RUP","\t UP","\t Vízesés modell","\t  UML","\t  CASE"],"answers":["\t RUP","\t UP","\t Vízesés modell"]},{"question":" Mi a feltétele az üzenetben előforduló hibák javításának?","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Határozza meg a dinamikus rendszer fogalmát!","type":"text","options":"\tDinamikusnak azt a rendszert tekintjük, amelyik a #*külvilággal# való #*kölcsönhatás# során #*változnak#"},{"question":" A modellben a fejlesztés lépései, a fázisok meglehetősen mereven, lépcsőzetes formában épülnek egymásra.","type":"text","options":"\t#*Vízesés modell#"},{"question":" A szoftverrendszerek szoftverfolyamat modellek mentén jön létre.","type":"text","options":"\t#*Vízesés modell?#"},{"question":" A szoftver követekményeit nem egymás utáni lépések mentán állítjuk elő, hanem iterációk mentén.","type":"text","options":"\t#*Iteratív fejlesztés#"},{"question":" Ez a modell a már meglévő vagy készen kapható dobozos szoftverek felhasználásával valósítja meg a kívánt szoftverkövetelményeket.","type":"text","options":"\t#*Komponens alapú fejlesztés#"},{"question":" A modell sokkal szisztematikusabban jezeli a fejlesztési folyamatot, hiszen minden lépés esetén külön elemzi a megvalósítás kockázatát, számba véve a lehetséges sikertelen kimeneteket.","type":"text","options":"\t#*Spirális fejlesztés#"},{"question":" A követelmények pontos meghatározására helyezi a hangsúlyt.","type":"text","options":"\t#*Evoluciós fejlesztés#"},{"question":" A fejlesztséi folyamatot több lépésre bontja.","type":"text","options":"\t#*Vízesés modell#"},{"question":" Az egye iterációkban előállított szoftvergejlesztési termékek ráépülnek a korábbbi iterációkban előállított szoftverjejlesztési termékekre, ezért ezt a fajta folyamat modellt inkrementális fejlesztésnek is szokták nevezni.","type":"text","options":"\t#*Iteratív fejlesztés#"},{"question":" A rendszert a követelmények fontossága alapján részekre bontja, majd a követelmények prioritás alapú felosztása alapján iterációk mentén a fontosabb részeket kezdi először kidolgozni.","type":"text","options":"\t#*Iteratív fejlesztés#"},{"question":" Az olyan fejlesztéseknél van nagy haszna ennek a fejlesztési modellnek, ahol a követelményeket nem lehet vagy nem érdemes pontosan meghatározni.","type":"text","options":"\t#*Eldobható prototipus fejlesztési modell#"},{"question":" Adja meg a vezetőket támogató rendszereket!","type":"checkbox","options":["\t Döntéstámogató rendszer (DSS).","\t Menedzsment információs rendszer (MIS).","\t  Dokumentumkezelő rendszer.","\t  Adatbeviteli rendszer.","\t  Mászaki tervezési támogató rendszerek (CAD)."],"answers":["\t Döntéstámogató rendszer (DSS).","\t Menedzsment információs rendszer (MIS)."]},{"question":" A szabályzókörben az érzékelő szerv kimenőjele a...","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Melyek az inputok erőforrások egy vállalat esetén?","type":"checkbox","options":["\t Pénz.","\t Információ.","\t Energia.","\t  Hulladék."],"answers":["\t Pénz.","\t Információ.","\t Energia."]},{"question":" Mikor használjuk a modellmódszert?","type":"checkbox","options":["\t (ha)Valós körülmények között tönkre tenné a vizsgálat a rendszert.","\t Gyorsabb vizsgálat (érdekében).","\t Ha még nem létező rendszert akarunk vizsgálni.","\t Ha túl költséges lenne a valóságban vizsgálni.","\t  Ha nem lehet megzavarni a rendszer működését.","\t  (ha) Szeretünk modellezni","\t  (ha) Nincs kedvünk az igazit vizsgálni."],"answers":["\t (ha)Valós körülmények között tönkre tenné a vizsgálat a rendszert.","\t Gyorsabb vizsgálat (érdekében).","\t Ha még nem létező rendszert akarunk vizsgálni.","\t Ha túl költséges lenne a valóságban vizsgálni."]},{"question":" Adja meg, melyek a szervezetközi integráció fő folyamatai, komponensei:","type":"checkbox","options":["\t ellátási lánc menedzsment","\t e-business folyamatok","\t ügyfél/vevőkapcsoalt kezelés","\t  gyártási erőforrások tervezése"],"answers":["\t ellátási lánc menedzsment","\t e-business folyamatok","\t ügyfél/vevőkapcsoalt kezelés"]},{"question":" Milyen környezetben dolgozta ki Bertalanffy az elméletét?","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Adja meg az egyes rendszer időbeli megjelenésének sorrendjét! DSS ERP BIS TPS","type":"text","options":"\t#*TPS#, #*DSS#, #*ERP#, #*BIS#"},{"question":" Az ERP rendszer...","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" Mindig betartjuk a \"senon\" törvényeket?","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]},{"question":" A modulban megismert szigetrendszer:","type":"checkbox","options":["\t Olyan szoftverrendszer, amely saját adatbázissal rendelkezik","\t Olyan szoftveralkalmazás, amely képes a vállalat működés szempontjából kritikus rutin és ismétlődő feladatok automazitálását megoldani.","\t  Olyan rendszer, amelyben egy vállalat informatikai komponensei kerülnek csak eltárolásra"],"answers":["\t Olyan szoftverrendszer, amely saját adatbázissal rendelkezik","\t Olyan szoftveralkalmazás, amely képes a vállalat működés szempontjából kritikus rutin és ismétlődő feladatok automazitálását megoldani."]},{"question":" Melyik NEM jellemzi a gazdasági szervezetet? ","type":"radio","answers":false,"options":["Igaz","Hamis"]}]}